{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dit 'Le courage n'est pas l'absence de peur, mais le triomphe sur celle-ci'?",
            "TrueAnswer": "Nelson Mandela",
            "FalseAnswer": [
              "Winston Churchill",
              "Theodore Roosevelt",
              "Mahatma Gandhi"
            ],
            "Explanation": "Nelson Mandela, le révolutionnaire et leader politique sud-africain anti-apartheid, a mis l'accent sur le triomphe sur la peur dans sa citation influente."
          },
          {
            "Question": "Quelle reine légendaire a déclaré 'Je n'ai pas peur... Je suis née pour faire cela.'?",
            "TrueAnswer": "Jeanne d'Arc",
            "FalseAnswer": [
              "Cléopâtre",
              "Élisabeth I",
              "Marie-Antoinette"
            ],
            "Explanation": "Jeanne d'Arc, une héroïne française de la guerre de Cent Ans, a fait cette déclaration avant de mener l'armée française à la victoire."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit la phrase 'Le courage est la grâce sous la pression'?",
            "TrueAnswer": "Ernest Hemingway",
            "FalseAnswer": [
              "F. Scott Fitzgerald",
              "Mark Twain",
              "Virginia Woolf"
            ],
            "Explanation": "Ernest Hemingway, le célèbre romancier et lauréat du prix Nobel, a associé le courage à la maîtrise de soi en situation difficile."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre leader a proclamé 'Je n'ai à offrir que du sang, du labeur, des larmes et de la sueur'?",
            "TrueAnswer": "Winston Churchill",
            "FalseAnswer": [
              "Abraham Lincoln",
              "Napoléon Bonaparte",
              "Martin Luther King Jr."
            ],
            "Explanation": "Winston Churchill, Premier ministre britannique pendant la Seconde Guerre mondiale, a inspiré la nation avec cette déclaration résolue."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré 'La seule chose que nous ayons à craindre, c'est la peur elle-même'?",
            "TrueAnswer": "Franklin D. Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "John F. Kennedy",
              "Theodore Roosevelt",
              "Abraham Lincoln"
            ],
            "Explanation": "Franklin D. Roosevelt, le 32e président des États-Unis, a encouragé les Américains pendant une période de difficultés économiques."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur célèbre a écrit 'Le courage n'est pas l'absence de peur, mais le jugement selon lequel autre chose est plus important'?",
            "TrueAnswer": "Ambrose Redmoon",
            "FalseAnswer": [
              "Harper Lee",
              "J.K. Rowling",
              "George Orwell"
            ],
            "Explanation": "Ambrose Redmoon, un auteur et philosophe américain, a offert une perspective profonde sur la nature du courage."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré 'Être profondément aimé par quelqu'un vous donne de la force, tandis qu'aimer profondément quelqu'un vous donne du courage'?",
            "TrueAnswer": "Lao Tseu",
            "FalseAnswer": [
              "Confucius",
              "Bouddha",
              "Gautama Bouddha"
            ],
            "Explanation": "Lao Tseu, l'ancien philosophe et écrivain chinois, a mis l'accent sur la nature d'empowerment de l'amour et du courage."
          },
          {
            "Question": "Quel américain emblématique a dit 'L'héroïsme ne se produit pas toujours dans un éclat de gloire. Parfois, de petits triomphes et de grands cœurs changent le cours de l'histoire'?",
            "TrueAnswer": "Mary Roach",
            "FalseAnswer": [
              "Rosa Parks",
              "Amelia Earhart",
              "Eleanor Roosevelt"
            ],
            "Explanation": "Mary Roach, une auteure américaine contemporaine, a souligné l'importance de l'héroïsme humble dans la formation du monde."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit les mots 'La liberté réside dans l'audace'?",
            "TrueAnswer": "Robert Frost",
            "FalseAnswer": [
              "Maya Angelou",
              "Shakespeare",
              "Emily Dickinson"
            ],
            "Explanation": "Robert Frost, un célèbre poète américain, prônait l'embrassement de l'audace comme un chemin vers la liberté."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré 'La vie se rétrécit ou s'agrandit en proportion de son courage'?",
            "TrueAnswer": "Anais Nin",
            "FalseAnswer": [
              "Virginia Woolf",
              "Sylvia Plath",
              "Jane Austen"
            ],
            "Explanation": "Anais Nin, une diariste et écrivaine influente, a exprimé l'impact profond que le courage a sur l'expérience de la vie."
          },
          {
            "Question": "Qui a exprimé 'Le courage est la résistance à la peur, la maîtrise de la peur, pas l'absence de peur'?",
            "TrueAnswer": "Mark Twain",
            "FalseAnswer": [
              "Herman Melville",
              "Edgar Allan Poe",
              "Emily Dickinson"
            ],
            "Explanation": "Mark Twain, le célèbre auteur américain, a mis l'accent sur la notion de courage comme triomphe sur la peur."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe de renom a proclamé 'Le courage est la première des qualités humaines car c'est la qualité qui garantit les autres'?",
            "TrueAnswer": "Aristote",
            "FalseAnswer": [
              "Platon",
              "Socrate",
              "Friedrich Nietzsche"
            ],
            "Explanation": "Aristote, le philosophe grec antique, a mis en évidence le courage comme fondement du développement des autres vertus."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré 'Le courage consiste à dire ce qu'il faut dire, mais aussi à savoir écouter'?",
            "TrueAnswer": "Winston Churchill",
            "FalseAnswer": [
              "Jeanne d'Arc",
              "Abraham Lincoln",
              "Nelson Mandela"
            ],
            "Explanation": "Winston Churchill a reconnu la nature multifacette du courage à la fois dans le fait de s'exprimer et dans l'écoute véritable."
          },
          {
            "Question": "Qui a proclamé 'Courage, cher cœur' dans un roman fantastique classique?",
            "TrueAnswer": "C.S. Lewis",
            "FalseAnswer": [
              "J.R.R. Tolkien",
              "J.K. Rowling",
              "George R.R. Martin"
            ],
            "Explanation": "C.S. Lewis, dans 'Les Chroniques de Narnia', a écrit ces mots pour inspirer la bravoure et la résilience dans son récit envoûtant."
          },
          {
            "Question": "Qui a déclaré 'Le courage n'est pas d'avoir la force d'aller, mais de continuer quand on n'a pas la force'?",
            "TrueAnswer": "Theodore Roosevelt",
            "FalseAnswer": [
              "John F. Kennedy",
              "Franklin D. Roosevelt",
              "Abraham Lincoln"
            ],
            "Explanation": "Theodore Roosevelt, le 26e président des États-Unis, a mis l'accent sur l'endurance et la force inhérente au courage."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit 'Le courage se trouve dans des endroits inattendus' dans une série de littérature fantastique bien-aimée?",
            "TrueAnswer": "J.R.R. Tolkien",
            "FalseAnswer": [
              "C.S. Lewis",
              "J.K. Rowling",
              "Terry Pratchett"
            ],
            "Explanation": "J.R.R. Tolkien, dans 'Le Seigneur des Anneaux', a transmis la découverte du courage chez des individus et dans des circonstances inattendus."
          },
          {
            "Question": "Quel leader emblématique a déclaré 'Le courage nécessite la force de l'esprit'?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Malcolm X",
              "Nelson Mandela",
              "Abraham Lincoln"
            ],
            "Explanation": "Martin Luther King Jr., une figure éminente du mouvement américain des droits civils, a mis l'accent sur l'importance de la force mentale dans les actes de courage."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit 'La bravoure est la capacité à bien agir même lorsque l'on a peur à en mourir'?",
            "TrueAnswer": "Omar N. Bradley",
            "FalseAnswer": [
              "Douglas MacArthur",
              "George S. Patton",
              "Dwight D. Eisenhower"
            ],
            "Explanation": "Omar N. Bradley, un général américain distingué, a articulé l'essence de la bravoure dans l'accomplissement des devoirs malgré la peur."
          },
          {
            "Question": "Qui a articulé 'Le courage est de savoir ce qu'il ne faut pas craindre' dans une œuvre philosophique?",
            "TrueAnswer": "Platon",
            "FalseAnswer": [
              "Aristote",
              "Socrate",
              "Nietzsche"
            ],
            "Explanation": "Platon, le philosophe grec antique, a discuté du discernement impliqué dans le courage en comprenant ce qui est réellement conséquent."
          },
          {
            "Question": "Qui a exprimé 'La bravoure est la solution au regret' dans un roman à succès?",
            "TrueAnswer": "John Green",
            "FalseAnswer": [
              "Harper Lee",
              "J.K. Rowling",
              "Dan Brown"
            ],
            "Explanation": "John Green, dans 'Nos étoiles contraires', a transmis le pouvoir transformateur de la bravoure pour surmonter la lamentation et les remords."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}